(世紀大戰) 王重陽鬥張三豐

全真 武當號稱武術正宗
武功:
王重陽自創天罡北斗陣 (詳見打黃藥師 同郭靖)
一陽指可剋西毒先天功可練至無窮無盡之境

張三丰自創真武七截陣 (自稱可擋64位一流高手)
有太極拳劍絕學 純陽無極功

戰績:
王重陽大戰四絕七日七夜比武勝出 其餘四絕心服口服 奪九陰真經
張三丰除張狗外冇人能敵

傳承:
周伯通 全真七子 (算9數吧啦)
張狗 武當七俠

女人方面就兩個都係處男
王重陽都叫有林朝英 大勝

冇人

點解隔離金庸post 有咁多人 我一個都冇

為咗天下蒼生收埋九陰

我太師父言道，武學鑽研到後來，成就大小往往和各人資質有關，而且未必聰明穎悟的便一定能學到最高境界。據說貴派創派祖師郭女俠的父親郭靖大俠，資質便十分魯鈍，可是他武功修為震爍古今，太師父說，他自己或者尚未能達到郭大俠當年的功力。
睇下你覺得郭靖同王重陽比點

到E家都無人知先天功有幾把砲

根本就冇出過
得個名同話剋制蛤蟆功

九陰真經都唔係最勁
楊過義父將佢逆練又升左一個level
第二次華山論劍黃藥師同老乞兒都要投降

王重陽識一陽指，先天功，同食晒成本九陰
張三豐只係識武當九陽功
加上九陽只係得內功，冇外功
自創果D天罡北斗陣、太極拳、就算啦
除左自創果個冇乜人打得勁。

天罡北斗陣唔係全真教咩
武當係真武七截陣

I mean 天罡北斗陣、真武七截陣，係後期都係廢
唔可以因為創左呢D陣而話佢地邊個勁

太師父一套羅漢拳ko何足道。武學不世出之奇才

同歲數計我覺得王重陽
不過張三豐太長命 最後仲創埋太極拳劍

張三豐灑太極太慢

張三豐贏 因為長命屈死王重陽

唔駛大戰
老張穩贏